

 

  

 
  
  
  
  

  
 qqqqqqqqqqq 
 qqqqqqqqqqqqq 
  
 Malé jubileum. 
        
 Dnes, alebo zajtra, dosiahnem rekord na jaray.blogu.sme.sk a to tým, že prvý môj článok na tomto blogu dosiahne 3000 vstupov, čiže najvyššiu čitateľnosť zo všetkých mojich článkov. 
 Takže stojí za to, pár slov utrúsiť k obsahu toho "rekordného" článku. 
 Predmetný článok pojednáva o obsahu prvého Keplerovho zákona pohybu planét slnečnej sústavy (skôr pohybu Zeme okolo slnka) po eliptických dráhach. 
 Kepler v tomto svojom zákone konštatuje v podstate to, že planéty slnečnej sústavy nepohybujú sa okolo slnka po prirodzených, zotrvačných, kružnicových dráhach, ale po  po komplikovaných, zrýchlených, nezotrvačných, čiže po eliptických, čo v dobe zrodu tohto zákona, považovalo sa za kacírstvo, ale iba v katolíckom Ríme, no nie v reformovanom, protestantskom (truc) luteránskom Nemecku. 
 Je všeobecne známe, že aj sám katolík Galileo Galilei, bol týmto zákonom pobúrený a to oprávnene. 
 Johanes Keplerov týmto zákonom iba sucho konštatoval, že dráhy planét sú eliptické, aj to na základe výpočtov pohybu planét, ktoré si zaznamenal Ticho de Brahé, ale s vysvetlením príčin, ktoré prinútili, či nútia planéty slnečnej sústavy opustiť dokonalé, zotrvačné, kružnicové dráhy a  nedobrovoľne prejsť, povinne zotrvávať na nepohodlných, na nie zotrvačných (na nepravideľne zrýchlených) dráhach, na dráhach eliptických, Kepler si veľkú hlavu nerobil. 
 Úlohu, naštvať katolícky Rím, splnil. To ostatné už bolo pre neho, ako aj pre Nemeckých luteránov pasé. 
 Originál tohto prvého Keplerovho zákona znie nasledovne: 
 “ Prvý Keplerov zákon: Planéty obiehajú okolo Slnka po eliptických trajektóriách s malou výstrednosťou a spoločným ohniskom, ktorým je slnko“. 
 Čo je ale pre vedeckú činnosť Keplera, ale aj Galilea príznačné, to je tá skutočnosť, že javy a zákonitosti materiálnej prírody, ktorých príčinu oni nepoznali, ani len nespomenuli. 
 Pre prípad pohybu planét slnečnej sústavy okolo slnka, je viac príznačný iný zákon ich pohybu, ako je Keplerov zákon eliptických dráh planét s malou výstrednosťou. 
 Tým príznačnejším zákonom pohybu planét slnečnej sústavy, je JÁRAYov zákon pohybu planét slnečnej sústavy, ktorý ich núti pohybovať sa v jedno - jedinej a to v JÁRAYovej rovine. 

 



 
 Kým malá eliptická výstrednosť 
 planét slnečnej sústavy dá sa ako tak ignorovať, prísna zákonitosť pohybu planét slnečnej sústavy v jedinej, v JÁRAYovej rovine je neignorovateľná. 
 Keďže nikto z bývalých, ale ani zo súčasných fyzikov sveta, príčinu pohybu planét v ich jednej rovine, (svojím relativistickým vzdelaním) nevedeli a nevedia vysvetliť, tak oni sa tvárili a aj v súčasnosti tvária tak, akoby takýto problém, ani takýto zákon pohybu planét slnečnej sústavy neexistoval. 
 On ale existuje a existuje aj záujem ľudskej spoločnosti o vysvetlenie tých príčin, ktoré nútia planéty pohybovať sa v jednej, jedinej, iba v JÁRAYovej rovine. 
 Súčasne s tým záujmon o pravdu prírody, eviduje sa aj exaktný dôkaz o tom, že štátom vydržiavaná vedecko akademická obec, aj v SR, nie je vôbec múdra, ani invenčná na to, aby ona mohla vysvetliť príčinu pohybu planét slnečnej sústavy v jednej a to ešte aj na ich veľkú zlosť, v JÁRAYovej rovine, okrem tvrdenia, že si to Boh tak želá. 
 Keďže oni na vysvetlenie predmetnej prírodnej reality nemajú nadanie, nemajú potrebný rozum, tak tento problém prírody ani nespomínajú.  
 Až tak velmi húpí sú oni.  
 Čo ale neznamená, že záujem o tento problém u laickej verejnosti neexistuje. 

 Dôkazom toho je aj čítanosť toho môjho článku, ktorý o tejto problematike pojednáva. 
 Ide totiž o efekt absolútneho pohybu hmoty vo vesmíre, ktorý ale pre relativistických degenerátov (učiteľov matematiky a fyziky) znamená iba toľko, čo pre býka červené súkno. 
 Tento článok pravidelne, denne číta okolo 20 čitateľov zaujímajúcich sa o relevantné, absolútne zákony prírody. 
 Ide o nasledujúci článok: 
 http://jaray.blog.sme.sk/clanok.asp?cl=135814  
   


